BCC News 逃犯條例：中港擬互相移交嫌犯的種種憂慮

香港政府近月建議修訂法例，容許中國大陸、台灣和澳門以個案形式申請把刑事罪行的嫌疑犯從香港引渡到當地受審，引發外界關注有關修訂會削弱香港在「一國兩制」下作為獨立司法管轄區的地位。

2014年被澳門法庭裁定行賄罪成被判囚五年多的香港商人劉鑾雄更入稟香港法庭，要求法庭宣佈香港政府的修例建議違憲。如果香港的修例獲得通過，澳門政府就可以向香港政府申請，要求引述劉鑾雄到當地受審。劉鑾雄在提交香港法庭的文件中指，澳門審理他的案件時他屬非自願缺席，當時的審訊亦對劉構成「重大不公」。

批評人士普遍認為，疑犯被引渡到中國大陸後不可能獲得公平的審訊，連一些親北京的商界政黨和組織都提出質疑，指在中國大陸的港商會更擔心因為觸犯一些營商的潛規則而被引渡到中國大陸受審。

各方的憂慮是什麼？

反對修訂法律意見最主要的憂慮是源於對中國大陸司法制度缺乏信心。香港泛民主派議員凃謹申指出，香港與中國大陸一直都有就達成長期移交協議商討，但至今仍未成事。他認為這是因為香港與中國大陸的「價值、人權的標凖不同，所以是簽不了」。

早前曾被中國大陸當局扣押的香港書商林榮基公開表示，他在中國大陸被控違法經營書籍售賣罪，如果《逃犯條例》修訂獲通過，大陸政府可以理直氣壯要求把他引渡到當地受審。他又留意到中國大陸政府以醉駕之名控告另一名香港書商桂民海，另外又以避稅之名控告中國異見人士兼藝術家艾未未，直言大陸政府會以刑事罪名起訴政治犯。

Source:

推

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

唔想無啦啦比人送上大陸

好撚無助

如果加左關稅換送中例通過，你仲會唔會盲反？